\chapter{Perspektivering}\label{Perspektivering}
Vi har igennem programmet benyttet os af Window Forms for at kunne fremstille et GUI, som brugeren kan benytte sig af. Problemet er bare at når programmet skal tegne simuleringen, og når glitteret skal tegnes, og dette bliver gjort hver gang noget rykker sig på glitteret. Dette bliver gjort på cpu'en, hvilket bruger meget kraft og ressourcer. Istedet kunne man taget Windows Presentation Foundation (WPF) i brug, da WPF benytter sig af GPU'en når der skal tegnes, og så skal processeren kun tænke over det input der kommer fra brugeren. Dette vil kræve de samme resourcer at lave en simulering, da denne kører på cpuen. det vil dog gøre at opdateringer af grafik bliver hurtigere og ikke påvirker responstiden fra input lige så meget.

\vspace{5mm}

Vores program ville være bedre hvis vi benyttede bedre multithreading, da vores program kører på to tråde ved simuleringsdelen. Vi bruger kun 50 procent af en CPU på 4 kerner og 25 procent på en med 8 kerner. Hvis vi havde håndterert at kunne benytte 100 procent af en cpu, ved f.eks. bedre multithreading såsom et variabelt antal tråde der var igang, så vi fuldt ud benyttede af de ressourcer CPU'en har.

\vspace{5mm}

En anden måde kunne være at man kunne optimere processen bag simulering, ved at sætte GPU'en til at beregne simulering beregningerne.

\section{Analysering af simulationsoutput}
På nuværende tidspunkt er simuleringsprogrammet ikke i stand til at give et tekstbaseret output, hvor man kan se hvordan implantationen af en ny strækning vil optimere på trafikken, eller hvor det vil være mest optimalt at implementere en ny strækning, for at optimere trafikken mest muligt. Det næste skridt i udviklingen af programmet, vil være at implementere en beregningsalgoritme, som ikke blot kan beregne, men også analysere, hvor det er mest optimalt at placere en vej, for at effektivere trafikken. Outputtet skal selvfølgelig være tekstbaseret, eftersom det vil være besværligt, for ikke at sige umuligt, at beregne blot 

\section{Testing}
Som gennemgået i tidligere afsnit vedrørende testing så implementerede vi kun den funktionelle testing metode Unit Testing. Programmet er ikke udviklet i et \textbf{TDD}(Test-driven development) format. Problematikken ved ikke at udføre denne udviklingsmetode giver mulig anledning til fejltagelser ved kodeimplementationen. \textbf{TDD} er en udviklingsmetode orienteret omkring udvikling gennem testing. Ideen ligger i at kode tests før selve kildekoden bliver implementeret. Fordelen ved dette er at man går ind i kode-delen med en præcis viden om hvad metoden skal gøre.\cite{unittestbenefits}
Der ville have været mulighed for mere gennemgående testingformater, havde programfasen været udviklet i dette format.

\vspace{5mm}

Efter nøjere overvejelser over andre eksisterende testing metoder såsom Usability Testing og System Testing er der vurderet, at i forhold til at assistere løsningsmodellen for problemformuleringen, kunne have været ideelt at udføre en Usability Test på programmet. Testen handler i kort forstand en ren brugerbaseret interaktionstest. Brugeren benytter programmet og deres respons bliver taget til behandling af udviklerne.\cite{usability} Da dette projekts program skulle være brugervenligt ville dette være en ideel testmetode at udføre.