\chapter{Arbejdsproces}\label{Arbejdsproces}
Gruppens måde at arbejde på igennem forløbet har varieret hver dag, men har de har fulgt et mønster igennem projektet. Til slut vil der blive reflekteret over arbejdsprocessen som helhed har fungeret.


\section{Arbejdspapir}\label{Arbejdspapir}
Arbejdspapir blev lagt op på GoogleDrev hver gang nogen havde lavet noget. Det gjorde det muligt for alle gruppemedlemmer at se hvad hvert enkelt medlem havde lavet, men også give d 

\section{Programmering}\label{Programmering}

Da gruppen nåede til at programmere programmet inddelte gruppen sig i grupper der arbejdede sammen om at lave forskellige dele af programmet. Grupperne var ikke forudbestemte eller faste, men skiftede hele tiden, alt efter hvad folk havde lyst til at arbejde på, samt hvem der mente de havde en måde at udforme de forskellige dele af programmet på. Flere dele af programmet blev også skrevet af et enkelt medlem, eftersom det var et omfang som en enkelt person kunne udføre. I gruppedannelsefasen blev det bestemt at lave et code-review hver mandag når programmeringsfasen blev påbegyndt. Det var dog ikke noget som

\section{Metode}\label{Metode}

Dette afsnit har til formål at give et indblik i hvordan der er blevet arbejdet metodisk og videnskabeligt igennem projektet fra det initierende problem, og igennem rapporten til der opnås en endelige konklusionen. Metode kapitlet har til formål at gøre det muligt for læseren at få indsigt, hvordan vi igennem hele forløbet har arbejdet os frem til et færdigt produkt, og hvordan der overordnet er blevet arbejdet for at nå frem til dette produkt. 

\section{Brainstorm og problemtræ}

Med udgangspunkt i hovede-emnet simuleringer var første proces, at undersøge mulige kategorier af under-emner, hvor man kunne se simulering som værende en del af en løsning til at afvikle et problem, samt et under-emne som et flertal synes kunne være interessant at arbejde med. Først blev gruppens medlemmer bedt at undersøge hvorvidt om det var muligt at finde noget brugbart materiale omkring de emner som de havde forslået og havde i tankerne, hvorefter de blev samlet i et problemtræ. Gruppens medlemmer fremlagde det som de havde fundet frem til, så det var muligt at vælge ved afstemning hvilket emne et flertal kunnes samles omkring til at indskrænke os.

\section{Problemområde}

Fra simulering blev det besluttet at indskrænke det yderligere til trafik simulering. Efterfølgende blev samme procedure benyttet under brainstormen til at afgrænse os yderligere indenfor trafik, således at det var muligt at vælge et meget afgrænset område, hvor det var muligt at finde materiale nok at arbejde med, til at lave en udførlige problemanalyse, hvorfra det var muligt at opstille en problemformulering der kan lede videre til en problemløsning. 

\section{Fremgangsmåde}

Efter der blev gruppe

\section{Kildekritik}
For at finde frem til relevant information, er der blevet taget udgangspunkt i kilder med ophav fra statslige instanser eller anerkendte virksomheder og organisationer, for at sikre informationernes gyldighed og troværdighed. Dette vil det også være muligt at kunne kontakte kilderne for uddybende spørgsmål, skulle der opstå tvivl om dele af informationen eller indsamlet data i det anvendte information. Ydermere er der blevet forsøgt at finde den nyeste tilgængelige information, for at sikre at den indsamlede data stadigvæk er brugbart og gyldigt. Fordi flere af de anvendte kilder kunne have en tendens, er den præsenteret information blevet kritisk overvejet efter hvorvidt det forholder sig objektivt eller om det er blevet fremstillet til at opnå noget for egen vinding eller et specielt mål.

\section{Reflektion over arbejdsprocessen}\label{Reflektion-over-arbejdsprocessen}
Hvordan det gruppen har 