%!TEX root = ..\..\Main.tex

\chapter{Interessentanalyse}

Dette kapitel vil afdække nogle af de interessenter som ville have et incitament til at se et program, der kan simulering en optimering af trafikken udviklet, samt de interessenter som vil have et incitament til at hindre eller miskrediterer udviklingen af dette. Der vil blive udvalgt instanser til at repræsentere de relevante interessenter til at afspejle et generelt billede i samfundet.

\section{Kollektiv trafik}

Dette afsnit har til formål at give et generelt billede af hvordan et simuleringsprogram vil være behjælpelig eller påvirke den kollektive trafik samt om det har et incitament til at hindre eller støtte udviklingen af programmet.

\subsection{Nordjyllands Traffikselskab (NT)}

hold

\section{Erhvervskørsel}

Dette afsnit har til formål at give et generelt billede af hvordan et simuleringsprogram vil være behjælpelig eller påvirke erhvervskørsel samt om det har et incitament til at hindre eller støtte udviklingen af programmet.

\subsection{Transport og fragt}

Dette afsnit har til formål at give et generelt billede af hvordan et simuleringsprogram vil være behjælpelig eller påvirke den transport og fragt samt om det har et incitament til at hindre eller støtte udviklingen af programmet.

\subsection{Taxiselskaber}

hold

\section{Privatkørsel}

Dette afsnit har til formål at give et generelt billede af hvordan et simuleringsprogram vil være behjælpelig eller påvirke privatkørsel samt om det har et incitament til at hindre eller støtte udviklingen af programmet.

\subsection{myldretidstrafik}

hold

\subsection{Enkelte borger}

hold

\section{Katastrofekørsel}

Dette afsnit har til formål at give et generelt billede af hvordan et simuleringsprogram vil være behjælpelig eller påvirke katastrofekørsel samt om det har et incitament til at hindre eller støtte udviklingen af programmet.

\subsection{Alarmberedskab}

hold

\subsection{Politi}

hold

\subsection{Ambulanceudrykning}

hold

\section{kommunale og statslig instanser}

Dette afsnit har til formål at give et generelt billede af hvordan et simuleringsprogram vil være behjælpelig eller påvirke de kommunale og statslige instanser samt om det har et incitament til at hindre eller støtte udviklingen af programmet.

\subsection{}

hold

\subsection{Vejarbejde}

hold
}